Emil Zátopek – 對義士的最大懲罰就是遺忘

Emil Zátopek – 對義士的最大懲罰就是遺忘

在街上有一個垃圾佬走在垃圾車旁，正沿途收集每家每戶的垃圾。他並不是後生仔，乃是上了年紀的阿叔。當他走向第一個垃圾桶正準備要拎起倒出來時，忽然，那家的大門打開，那家人急忙走出來，先向那位垃圾位佬鞠躬，然後竟然自己親手倒垃圾。整條街下來，類似這樣情況不斷地發生。看來，沒有人願意讓那位垃圾佬倒自己的垃圾。不但如此，每個人還向他鞠躬致敬。

成王敗寇嘅道理，恰當地記住比我們走得更前既同路人。